周六內會 民主派「豁出去」力抗

周六內會 民主派「豁出去」力抗

民主派議員昨多次提出規程問題，力阻修例。

【拆局】民主派昨日成功令立法會審議《逃犯條例》修訂的法案委員會第二次會議，未能選舉正、副主席，由於內會主席李慧琼決定周六召開特別內務委員會，討論建制派聯署要求革除民主黨涂謹申主持會議角色，預計當日民主建制兩派必全力火併，有民主派更直言會以「豁出去」手段力抗惡法，「橫掂佢哋（建制派）係唔係都捅死你（民主派），不如死得有尊嚴啲」。

相關新聞：斥違國際法 紐約大律師公會促林鄭撤「送中」

介入法案委員會違慣例

對於部份民主派在昨日會議尾段，主動要求開始選正、副主席，據了解民主派原本的策略，是想在進入選舉主席階段「拉布」，藉此為涂謹申提供「保護罩」，令建制派難以用法案委員會未開始選舉主席為藉口DQ涂謹申。不過，由於涂謹申會前未有和民主派「夾計」，所以一直緊跟《議事規則》開會，花不少時間處理議員提出的規程問題，最終未能按民主派部署，完會前開始選舉正、副主席程序。

對於建制派計劃以內會介入法案委員會選主席，有建制派人士透露，他們除要求由立法會秘書長代為主持法案委員會選主席外，甚至指內會主席有權直接在內會為法案委員會選出主席，但建制認為暫時未必要走這一步。據知民主派亦會討論下一步行動，包括如何應對建制派在內會發動攻勢，有民主派則認為，由內會介入法案委員會有違慣例，法律上有商榷之處。面對戰場由法案委員會轉移到內會，民主派表明將用盡所有方法，「豁出去」力抗建制派到最後一刻。

■記者林俊謙

上一則
上一則
逃犯例第二次會泛民成功拖延選主席 建制茅招圖撤涂謹申

下一則
下一則
斥違國際法 紐約大律師公會促林鄭撤「送中」

斥違國際法 紐約大律師公會促林鄭撤「送中」
被問引渡法 陳啟宗：唔方便答
林鄭拒見民主派 稱有建議立會講
特首民望續肥佬 65%人不滿政治
逃犯例第二次會 泛民成功拖延選主席建制茅招圖撤涂謹申

聽住先